AIXtract
Copyright 2026 Manceps, Inc.

This product includes software adapted from the CAMEL-AI framework
(https://github.com/camel-ai/camel)
Copyright 2023-2026 @ CAMEL-AI.org. All Rights Reserved.
Licensed under the Apache License, Version 2.0

Adapted components from CAMEL-AI:

  - Token counting utilities
    Source: camel/utils/token_counting.py
    Target: src/aixtract/utils/tokens.py

  - Content chunking (CodeChunker)
    Source: camel/utils/chunker/code_chunker.py
    Target: src/aixtract/utils/chunking.py

  - Filename sanitization
    Source: camel/utils/filename.py
    Target: src/aixtract/utils/filename.py

  - Dependency validation (dependencies_required)
    Source: camel/utils/commons.py
    Target: src/aixtract/utils/deps.py

  - Logging configuration
    Source: camel/logger.py
    Target: src/aixtract/utils/logging.py

  - Batch processing patterns
    Source: camel/loaders/markitdown.py
    Target: src/aixtract/utils/parallel.py

  - MarkItDown integration
    Source: camel/loaders/markitdown.py
    Target: src/aixtract/converters/_markitdown.py

  - Excel extraction logic
    Source: camel/toolkits/excel_toolkit.py
    Target: src/aixtract/converters/xlsx.py

  - Text/JSON parsing patterns
    Source: camel/loaders/base_io.py
    Target: src/aixtract/converters/text.py

  - HTML parsing patterns
    Source: camel/loaders/base_io.py
    Target: src/aixtract/converters/html.py
